其實許冠傑嘅《半斤八兩》好Marxist

「出左半斤力想話囉番足八兩 家陣惡搵食邊有半斤八兩咁理想」
-->剝削剩餘價值

「我地呢班打工仔 一生一世為錢幣做奴隸」
-->人嘅勞動唔再係為咗自我實現／將內心嘅理念具現化
而係為咗換取金錢
product同勞動者之間出現異化
正如馬克思於一百七十多年前描述道：「工人越想賺錢，就需要犧牲更多的餘裕與自由，為貪欲而工作得像奴隸一樣。」
／“The more they want to earn the more they must sacrifice their time and freedom and work like slaves in the service of avarice.”／
（Economic and Philosophic Manuscripts of 1844，“Wages of Labour”）